Публикации / Моя лента / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить Моя лента
Настройки ленты
Открыть список Тип публикации
Статьи
Посты
Новости
Порог рейтинга
Все
≥0
≥10
≥25
≥50
≥100
Уровень сложности
Все
Простой
Средний
Сложный
Предупреждение Войдите или зарегистрируйтесь, чтобы настроить фильтры Применить
Статья
MarieKhroust
15 часов назад Как изменилось изучение иностранного языка за 15 лет? Время на прочтение 7 мин
Количество просмотров 3.1K Ретроспектива
Всего голосов 11: ↑8 и ↓3 +5 Добавить в закладки 18
Комментарии 6
Пост
RSHB_INTECH
15 часов назад Количество просмотров 4.5K R‑Style Softlab, разработчик ПО для цифровизации бизнес — процессов и системный интегратор, входящий в группу РСХБ, приглашает на вебинар: применение речевой аналитики и ИИ в бизнесе.Регистрация на вебинар бесплатная. Доклады подготовлены на основе кейсов применения ИИ в ведущих компаниях. После докладов спикеры ответят на вопросы аудитории.В программе:Возможные сценарии использования речевой аналитикиОсобенности использования речевой аналитики в банкахКак сократить финансовые и временные затраты на контроль розницыГотовность персонала к внедрению новых технологий: как адаптировать сотрудников и избежать саботажаОбзор стандартных решений для управления персоналом и повышения клиентского сервиса: какие инструменты устарели и почемуОбзор AI‑технологий для аудио‑ и видеоаналитики, которые помогают зарабатывать бизнесу большеПодробная программа по ссылке. Голосование +1
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Статья
Minebot
16 часов назад Нейрогенератор игровых миров: рассказ о моём интригующем пет проекте Уровень сложности Средний
Время на прочтение 12 мин
Количество просмотров 1.4K Из песочницы
Всего голосов 7: ↑6 и ↓1 +5 Добавить в закладки 15
Комментарии 5
Статья
ProductStarMain
16 часов назад Что будет, если в мире исчезнут все специалисты по кибербезопасности Уровень сложности Простой
Время на прочтение 5 мин
Количество просмотров 537 Аналитика
Recovery Mode
Всего голосов 7: ↑4 и ↓3 +1 Добавить в закладки 4
Комментарии 4
Статья
ph_piter
16 часов назад Механика Async Await Время на прочтение 8 мин
Количество просмотров 2.4K Перевод
Всего голосов 6: ↑6 и ↓0 +6 Добавить в закладки 20
Комментарии 0
Статья
phillennium
16 часов назад От Angular до биотеха: что будет на HolyJS 2024 Spring Время на прочтение 15 мин
Количество просмотров 607 Всего голосов 7: ↑7 и ↓0 +7 Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Статья
divolko3
16 часов назад Только офлайн: возвращается знакомый многим Microsoft Office, не требующий подключения к интернету Время на прочтение 4 мин
Количество просмотров 12K Всего голосов 19: ↑16 и ↓3 +13 Добавить в закладки 13
Комментарии 13
Пост
skuchnyded
16 часов назад Количество просмотров 3.4K Схема заимодействия контейнерных технологий в рамках работы с привычными инструментами может быть представлена следующим образом:Схема взаимодействия контейнерных технологийУтилита podman с помощью Libpod API обращается к библиотеке libpod, которая вызывает низкоуровневый container runtime (по умолчанию утилиту runc)containers/podmanPodman CommandsУтилита docker с помощью Docker API вызывает сервис dockerddocker/cliDocker CLI referenceDocker architectureDocker APIСервис dockerd вызывает сервис containerdDockerd referenceСервис containerd вызывает низкоуровневый container runtime (по умолчанию утилиту runc)containerd/containerdContainerd Scope and principlesСервис kubelet с помощью протокола CRI вызывает сервис container runtime (например, containerd или crio)Container Runtime InterfaceContainer RuntimesCRI: the Container Runtime InterfaceСервис containerd вызывает низкоуровневый container runtime (по умолчанию runc)Containerd CRIСервис cri-o вызывает низкоуровневый container runtime (по умолчанию runc)cri-o/cri-oУтилита OCI container runtime (по умолчанию runc):runc с помощью библиотеки libcontainer создает контейнер по runtime-spec, взаимодействуя с подсистемами ядра Linux – пространствами имен (namespaces) и контрольными группами (cgroups)opencontainers/runcrunc manopencontainers/runc/libcontainer crun создает контейнер по runtime-spec, взаимодействуя с подсистемами ядра Linux – пространствами имен (namespaces) и контрольными группами (cgroups)containers/crun Голосование +2
Голосование Добавить в закладки 3
Комментарии 6
Пост
IgnatChuker
16 часов назад Количество просмотров 3.3K Санкт‑Петербургский государственный университет (СПбГУ) и VK подписали договор о сотрудничестве в рамках проекта по построению единой экосистемы облачных сервисов. В рамках соглашения, 40 тысяч студентов и преподавателей университета начнут пользоваться облачными сервисами VK в апреле 2024 года. В СПбГУ будут пользоваться коммуникационной платформой VK WorkSpace, включающую в себя электронную почту, мессенджер, видеоконференцсвязь, облачные файловые хранилища и онлайн‑редактирование документов. Кроме того, сотрудничество VK и СПбГУ предусматривает работу в направлении подготовки цифровых специалистов и реализацию совместных образовательных программ по большим данным и рекомендательным системам. По итогам этих программ лучшие выпускники смогут присоединиться к команде VK. Голосование +3
Голосование Добавить в закладки 0
Комментарии 0
Пост
denis-19
16 часов назад Количество просмотров 4.2K Softline пояснила текущую ситуацию по поводу ограничений в РФ облачных сервисов Microsoft.Только что состоялся звонок с Microsoft. Звонок оказался очень коротким, так как новостей у них, к сожалению, нет.Мы не получили ответы на следующие вопросы :Когда состоится отключение ? Ответа - нет.Уточнён ли список ПО и облачных сервисов доступ к которому будет ограничен ? - ответа нет.Будет ли осуществлять блокировка онпрем если да, то каким способом? - ответа нет.Какой будет дан срок на сохранение данных? Уточнений по этому вопросу тоже нет.На следующем звонке мы вернёмся к этим вопросам.20 марта 2024 года Softline (по итогам бизнес-звонка с представителями американской корпорации) сообщила, что Microsoft, возможно, не закроет доступ к облачным продуктам в РФ в ночь с 20 на 21 марта из-за нерешённых вопросах о методах блокировки, но этот процесс всё равно неизбежен. Помимо этого, остаются «открытые вопросы по списку продуктов и сервисов» компании. В Microsoft ещё пересматривают перечень вероятных сервисов и приложений для блокировки.19 марта Softline сообщила после получения ответа от техподдержки американской корпорации, что Microsoft заблокирует доступ к 50 облачным продуктам на территории России. 15 марта 2024 года компания Microsoft предупредила российских корпоративных клиентов, что в рамках выполнения санкций ЕС с 20 марта 2024 года компании запрещено поставлять определённое ПО для управления или проектирования (включая облачные решения) для организаций в РФ. Голосование 0
Голосование Добавить в закладки 2
Комментарии 0
Статья
icurussia
17 часов назад Как составить контент-план для социальных сетей + шаблон контент-плана Время на прочтение 4 мин
Количество просмотров 378 Из песочницы
Recovery Mode
Всего голосов 11: ↑8 и ↓3 +5 Добавить в закладки 7
Комментарии 0
Статья
nadia200777
17 часов назад Из науки в системный анализ Уровень сложности Простой
Время на прочтение 7 мин
Количество просмотров 812 Мнение
Всего голосов 11: ↑4 и ↓7 -3 Добавить в закладки 5
Комментарии 0
Статья
IgnatChuker
17 часов назад Обзор телевизора Sber QLED 4K UHD 55″ Уровень сложности Простой
Время на прочтение 8 мин
Количество просмотров 2.6K Обзор
Всего голосов 16: ↑12 и ↓4 +8 Добавить в закладки 3
Комментарии 10
Ближайшие события Серия занятий «Тренировки по алгоритмам 5.0» от Яндекса Дата 1 марта – 19 апреля Время 19:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Тестировщики, выбирайте себе команду по вайбам на Хабр Карьере Дата 18 – 24 марта Время 09:00 – 23:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
«GoCloud 2024. Облачные грани будущего» — IT-конференция Cloud.ru про облака Дата 21 марта Время 09:00 – 18:00 Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Бизнес-завтрак «Как закрыть IT-вакансию, которая висит больше 2 месяцев» Дата 21 марта Время 10:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «TypeScript в Node.js для server-side приложений» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Алгоритм SPF в протоколах маршрутизации OSPF и IS-IS» Дата 21 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Московский туристический хакатон Дата 23 марта – 7 апреля Место Москва • Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Модели данных, ORM в Битрикс24» Дата 25 марта Время 17:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Урок «Эффекты в Scala на примере ZIO» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Вывод в production. Разворачивание ML-модели в Docker» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Открытый урок «Job interview на вакансию Golang Developer Middle» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Практический урок «Взаимодействие с базами данных и миграции в Go» Дата 25 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Вебинар «Особенности индексов в колоночных БД на примере ClickHouse» Дата 26 марта Время 20:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Онлайн-презентация «GitVerse: открой вселенную кода» Дата 29 марта Время 10:00 – 13:00 Место Онлайн Подробнее в календаре
Firebird Conf: конференция для разработчиков и администраторов СУБД Firebird Дата 6 июня Время 09:00 – 20:00 Место Москва Подробнее в календаре
Влево Вправо Статья
Alc0r
17 часов назад JetBrains TeamCity CI/CD CVE-2024-27198 Уровень сложности Средний
Время на прочтение 5 мин
Количество просмотров 1K Обзор
Всего голосов 6: ↑6 и ↓0 +6 Добавить в закладки 6
Комментарии 0
Статья
Oksana_Nedvigina
17 часов назад Чтение на выходные: «Икона DOOM. Жизнь от первого лица» Джона Ромеро Время на прочтение 4 мин
Количество просмотров 634 Всего голосов 7: ↑6 и ↓1 +5 Добавить в закладки 6
Комментарии 1
Статья
Bright_Translate
17 часов назад Реверс-инжиниринг сигнала автомобильного брелка Уровень сложности Простой
Время на прочтение 10 мин
Количество просмотров 3.4K Обзор
Перевод
Всего голосов 42: ↑42 и ↓0 +42 Добавить в закладки 40
Комментарии 8
Новость
IgnatChuker
17 часов назад ГК «Солар» рассказала про продажу компаний для нелегальной активности за 2023 и 2024 года Время на прочтение 2 мин
Количество просмотров 971 Всего голосов 6: ↑5 и ↓1 +4 Добавить в закладки 1
Комментарии 0
Статья
Hanamime
17 часов назад Искусственный интеллект на CES 2024: к чему бы ещё прикрутить «мозги»? Уровень сложности Простой
Время на прочтение 6 мин
Количество просмотров 433 Репортаж
Всего голосов 6: ↑5 и ↓1 +4 Добавить в закладки 4
Комментарии 0
Новость
avouner
17 часов назад «Яндекс» и ИТМО открыли набор на онлайн-магистратуру «ПО высоконагруженных систем» Время на прочтение 2 мин
Количество просмотров 1.8K Всего голосов 2: ↑2 и ↓0 +2 Добавить в закладки 3
Комментарии 1
Статья
85GB
17 часов назад Графические нейросети. Лицензии и правила использования Уровень сложности Простой
Время на прочтение 2 мин
Количество просмотров 607 Дайджест
Всего голосов 11: ↑9 и ↓2 +7 Добавить в закладки 14
Комментарии 0
Назад Сюда
1
2
3
...
50
Туда
Назад Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr